## [v4.0.0] 2021-02-21
### Novedades
- Ha habido cambios sustanciales en la gestión de los autores en la
  portada. Los cambios no deberían ser incompatibles con versiones
  antiguas, pero suponen cambios mayores.
- Se han ajustado fuentes matemáticas unicode para LuaLaTeX.
- Falta poner al día el archivo `TEMat-fonts.sty`.

### Añadido
- Reestructuración de la lista de autores en la portada. Ahora pueden
  tener múltiples direcciones de correo electrónico o afiliaciones.
- Múltiples notas al pie por autor para la lista de autores. Los
  Superíndices ahora incluyen enlace a la nota.
- Comandos para crear grupos de autores.
- Opción para ajustar el interlineado en la lista de autores.

### Corregido
- Ajustes en las traducciones
- Eliminada línea antigua del paquete `latexrelease`.
- Corregido problema en XeLaTeX por suponer uso de LuaLaTeX.
- Correcciones de fuentes matemáticas en LuaLaTeX.
- Ajuste para algpseudocode.
- Ajustes en la bibliografía para las listas de personas en documentos
  escritos en inglés.


## [v3.1.2] 2020-10-12
### Corregido
- Pequeña corrección en fuentes matemáticas para compiladores unicode.
- Corrección de los decimales en soporte multiidioma.
- Correcciones menores en operadores matemáticos.
- Cleveref no debería usar abreviaturas.


## [v3.1.1] 2020-10-04
### Añadido
- Operadores de transposición, valor absoluto y norma.

### Corregido
- Soporte de traducciones y cleveref.


## [v3.1.0] 2020-06-18
### Añadido
- Ocultado el número de páginas en los libros, se prefiere ISBN/DOI.
- Nuevo comando para dedicatorias en la portada.

### Corregido
- Ajustados los tamaños de los coeficientes binomiales.
- Pequeños retoques en las fuentes matemáticas.
- Ajustado el espaciado entre cuerpo y notas al pie.
- Cambiada la numeración de los ejercicios a una propia.
- Ajustado el epsaciado alrededor de teoremas y otros entornos.
- Ajustes en las fuentes matemáticas sans serif (para títulos)
- Corrección del espaciado entre operadores y paréntesis.


## [v3.0.0] 2020-03-08
### Novedades
- Para la mayoría de usuarios, ahora se recomienda usar `pdflatex`,
  aunque la revista sigue usando `lualatex` internamente.
- Se actualiza el número de versión principal por los cambios de
  fuentes y de numeración de entornos de la versión 2.2.0, que no fue
  publicada.

### Añadido
- Soporte inicial para los volúmenes monográficos.

### Corregido
- Usar pdflatex muestra solo un mensaje informativo y no una
  advertencia.
- El alfabeto `\mathbb` se configura con más cuidado.
- Se ha eliminado un uso erróneo del paquete `latexrelease`.
- Se ha corregido un aviso de `biblatex` en la ordenación de autores.


## [v2.2.0] VERSIÓN NO PUBLICADA
### Añadido
- Cambiadas fuentes matemáticas a STIX 2.
- Numeración única para entornos matemáticos (salvo algoritmos).
- Ajustes en el espaciado.


## [v2.1.2] 2018-08-11
### Corregido
- La URL de TEMat es ahora https://temat.es/
- Ya no se muestran los ISBN cuando se incluye el DOI.


## [v2.1.1] 2018-08-11
### Corregido
- Se han eliminado las tildes de los mensajes informativos y de error de
  la clase para mejorar la compatibilidad con los compiladores de 8 bits
  (los no basados en unicode).


## [v2.1.0] 2018-06-02
### Añadido
- Se pueden escribir axiomas "numerados" con letras (como caso
  especial).
- Se pueden crear teoremas flotantes (útil para algoritmos). Necesita
  el paquete mdframed.

### Corregido
- Las proposiciones aparecían siempre citadas en plural al usar
  `\cref`. En el caso de usar `\Cref`, aparecían en inglés.


## [v2.0.3] 2017-12-12
### Corregido
- Se ha silenciado un mensaje de aviso del paquete `latexrelease`.


## [v2.0.2] 2017-11-30
### Corregido
- Se ha corregido una errata por la que aparecía "Observacióm" en lugar
  de "Observación".


## [v2.0.1] 2017-10-25
### Corregido
- Los títulos en los encabezados de las páginas pares podían dar
  problemas cuando no se establecía un título corto.


## [v2.0.0] 2017-10-23
### Novedades
- Cambiado el nombre de la clase por el de `TEMat-article.cls`.
- Los comandos de la página de la portada siguen el formato de los
  comandos más habituales en inglés para hacer que sea más compatible
  con otras clases de LaTeX.
- Se incluye un archivo `TEMat-fonts.sty` para su uso con la clase
  `standalone`. Se ha eliminado la opción `standalone` que había en la
  versión anterior de la clase.
- Se incluye un archivo `revistaanem.cls` para permitir cierta
  retrocompatibilidad.

### Añadido
- Nueva opción opción para usar la clase en idiomas distintos al
  castellano. Falta incluir la documentación al respecto y acabar de
  validar su funcionamiento.
- Soporte para mútiples resúmenes (especialmente si están escritos
  usando idiomas distintos).


## [v1.4.2] 2017-09-11
### Corregido
- El problema detectado en la versión 1.4.1 se debía en realidad a que
  no cargábamos el paquete expl3. Ahora ya está corregido.

### Avisos
- Pronto se publicará la versión 2.0.0 de la plantilla, que debería tener
  más compatibilidad con todo.
- La nueva plantilla será incompatible con la vieja, pero se
  proporcionará una plantilla de transición para suavizar el cambio.


## [v1.4.1] VERSIÓN NO PUBLICADA
### Corregido
- Parece que hay algunas versiones de expl3 que no informan
  correctamente de su fecha al sistema.


## [v1.4.0] 2017-08-28
### Añadido
- Cambiado el tamaño del espaciado por defecto a uno más ancho.
- Añadido marcador al final de ejemplos y definiciones.

### Corregido
- No se carga el paquete l3regex en versiones en las que ya no hace
  falta.
- Corregido fallo a la hora de mostrar la bibliografía.


## [v1.3.0] 2017-04-19
### Añadido
- Opción extracommands para incluir comandos propios de la revista y
  facilitar el trabajo a editores y autores. De momento, solo incluye
  el operador diferencial \diff.

### Corregido
- Pequeña corrección para versiones antiguas de titlesec como la
  incluida en la versión 2015 de TeX Live en Debian 7.0 y Ubuntu
  16.04.


## [v1.2.1] 2017-04-06
### Añadido
- Opción english (otra vez) para el paquete babel y así evitar los
  avisos en la plantilla por defecto. En un futuro se añadirá una opción
  en la clase para cargar idiomas extra.

### Corregido
- Cambiado \pmb en pdfLaTeX por el paquete bm con las opciones
  adecuadas.
- Plantilla actualizada para que no use directamente los comandos
  basados en el paquete standalone. Esto era una opción que presentaba
  problemas a los usuarios menos avanzados.


## [v1.2.0] 2017-03-05
### Añadido
- Añadido soporte para el paquete bm con LuaLaTeX y XeLaTeX. Definido
  el comando \bm a \pmb para pdfLaTeX.
- Personalizado el entorno enumerate.

### Corregido
- Corregido el comando \emph dentro de los teoremas y demás entornos
  matemáticos con cursiva en el cuerpo.
- Al usar LuaLaTeX y XeLaTeX, nos aseguramos de que no se parten
  palabras de la fuente monoespaciada.
- Pequeño cambio en siunitx.
- Correcciones de comandos internos.


## [v1.1.3] 2017-01-24
### Corregido
- Adaptado el parche rápido de las i sin punto para que se use solamente
  si la versión de la fuente lo necesita, tras la corrección de Michael
  Sharpe en el paquete erewhon. Afecta también a inconsolata, así que es
  lo que usamos para comprobar la versión ya que en el caso de erewhon
  no se ha actualizado el archivo sty.
- Los operadores con acentos fallaban con pdfLaTeX. La corrección
  incluye desactivar las tildes en ciertas versiones de babel-spanish
  antiguas.
- Cambiado el ajuste de los acentos matemáticos para usar comandos de
  LaTeX3 (necesita los paquetes l3regex y xparse). El código es más
  limpio que el que había antes.


## [v1.1.2] 2016-12-28
### Corregido
- Parche rápido para que las i sin punto acentuadas usen el glifo 
  correcto en texto escrito en versalitas al usar pdflatex. A la espera 
  de corrección definitiva en el paquete Erewhon.
- Los acentos matemáticos ya funcionan bien con LuaLaTeX.
- Ajustadas las posiciones de los acentos matemáticos (necesarios los 
  paquetes stackengine y scalerel) en pdfLaTeX y LuaLaTeX. Ajustes 
  especiales para versiones "viejas" (como TeX Live 2015).


## [v1.1.1] 2016-12-26
### Añadido
- Carga automática de la librería babel para tikz cuando se carga el 
  paquete tikz.

### Corregido
- Los títulos de las tesis no estaban en cursiva, como correspondería 
  según las recomendaciones habituales en lengua castellana.

### Eliminado
- Se ha desactivado la transformación de los paréntesis y corchetes a 
  redonda en los fragmentos en cursiva. Daba problemas al usar comandos 
  con parámetros opcionales.


## [v1.1.0] 2016-12-14
### Añadido
- Números de ecuaciones a la izquierda con formato sans serif(necesita 
  el paquete mathtools). Es para evitar la colisión con el cuadrado de 
  final de demostración.

### Corregido
- Corregido fallo de biblatex al usar i sin punto combinada con acentos.


## [v1.0.1] 2016-12-05
### Corregido
- Corregidas tildes en operadores matemáticos.


## [v1.0] - 2016-12-04
### Añadido
- Documentación de algorithmicx.
- Traducción para algpseudocode (necesita el paquete afterpackage).
- Etiquetas personalizadas para las figuras.

### Corregido
- Comillas, acento grave y l en las URL para LuaLaTeX.


## [v0.9-beta] - 2016-12-01
- Primera versión pública.
- Formato para la primera página de los artículos.
- Estilo de los teoremas y demás entornos matemáticos.
- Soporte para standalone.
- Ejemplos de (casi) todo.
